今天学习到了有关PDCA的知识与内容，参加了用PDCA模型去如何学习一本书的交流活动，学习了记忆金字塔，记忆方式对于记忆效果的影响，学习了有关的Concept Map的有关内容，学习到了ORID的内容，如何进行客观事实的陈述，当时的感受以及诠释其意义与价值，最后将其内化成目标与行动。我的感受是Novel （新奇的），今天的课堂带给我们的不仅仅是知识，更多的学习技巧、学习的动力以及团队之间的协作能力。关于今天培训的内容，我将更多的在这次培训期间体现出来。全面审视自己的学习技巧，提高自己的团队协作能力。

